<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Säädökset on Petteri Nakamura</title>
    <link>https://nakamura.fi/fi/tags/s%C3%A4%C3%A4d%C3%B6kset/</link>
    <description>Recent content in Säädökset on Petteri Nakamura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Apr 2023 16:23:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://nakamura.fi/fi/tags/s%C3%A4%C3%A4d%C3%B6kset/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Esitys: Meriteollisuuden vastaus kasvaviin kyberuhkiin (Englanniksi)</title>
      <link>https://nakamura.fi/fi/video/2023-04-14-maritime-cybersecurity-turkusec-presentation-2023-04-14/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2023 16:23:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nakamura.fi/fi/video/2023-04-14-maritime-cybersecurity-turkusec-presentation-2023-04-14/</guid>
      <description>Minut kutsuttiin pitämään esitys TurkuSecissä uusista IMO:n ja IACS:n kyberturvallisuusvaatimuksista uusille laivoille. Tässä videossa selitän IMO/IACS-vaatimusten merkityksen, sekä miten luokituslaitokset luovat kyberturvallisuussääntöjä meriteollisuudelle.
Lue myös aiheesta kirjoittamani artikkeli ja tsekkaa TurkuSec nettisivuilta lisää tapahtumia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurssi kohti kyberturvallisuutta: Merenkulkualan vastaus kasvaviin uhkiin</title>
      <link>https://nakamura.fi/fi/article/2023-02-16-charting-a-course-to-cybersecurity/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 19:28:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nakamura.fi/fi/article/2023-02-16-charting-a-course-to-cybersecurity/</guid>
      <description>Viimesen vuoden aikana olen osallistunut moniin keskusteluihin kyberturvallisuudesta merenkulkualalla. Kyberhyökkäysten määrä alalla kasvaa ja ne ovat aiheuttaneet paljon häiriöitä ja taloudellisia tappioita yrityksille ja organisaatioille. Merenkulkuala on erityisen haavoittuvainen näille uhille johtuen alusten pitkistä elinkaarista, laitevalmistajien ja varustamoiden kasvavasta pilvipohjaisten ratkaisujen käytöstä sekä uudisrakennuksissa että lisäyksinä käytössä oleviin aluksiin etähuollon ja datan keruun mahdollistamiseksi. Tämä johtaa helposti lukuisiin etäyhteyksiin aluksen ja eri järjestelmätoimittajien välillä, samalla kun ympäristön kokonaisturvallisuudesta ei ehkä ole vastuussa kukaan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
