<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SPF on Petteri Nakamura</title>
    <link>https://nakamura.fi/fi/tags/spf/</link>
    <description>Recent content in SPF on Petteri Nakamura</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fi</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jan 2019 19:28:11 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://nakamura.fi/fi/tags/spf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>D.. Mitä? SPF, DKIM ja DMARC; Mitä ne tarkalleen ottaen ovat</title>
      <link>https://nakamura.fi/fi/article/d-what-spf-dkim-and-dmarc-what-exactly-are-they/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2019 19:28:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nakamura.fi/fi/article/d-what-spf-dkim-and-dmarc-what-exactly-are-they/</guid>
      <description>IT on täynnä akronyymeja eikä sähköposti ole poikkeus. Tässä artikkelissa selitän, kuinka nämä kolme auttavat taistelemaan roskapostia ja muita haitallisia sähköposteja vastaan, joita me kaikki saamme joka päivä. Kaikki kolme toimivat kulissien takana eivätkä ole näkyvissä sähköpostipalveluiden loppukäyttäjille, elleivät nämä erityisesti lähde etsimään niitä.
Taustaa Olen usein verrannut sähköpostia postikorttien lähettämiseen. Kirjoitat viestisi kovalle paperille, lisäät vastaanottajan osoitteen, allekirjoitat nimesi ja lähetät sen matkaan. Postitoimisto toimittaa kortin, mutta vastaanottajalla, viestin saatuaan, ei ole mitään keinoa tietää, että kortti on todella tullut sinulta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovatko Suomalaiset yritykset edelläkäviöitä taistelussa spoofingia vastaan?</title>
      <link>https://nakamura.fi/fi/article/are-finnish-companies-bleeding-edge-in-the-fight-against-spoofing/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2018 19:28:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://nakamura.fi/fi/article/are-finnish-companies-bleeding-edge-in-the-fight-against-spoofing/</guid>
      <description>Vietin itsenäisyyspäivää seuraavan perjantain vapaalla, eikä minulla ilmeisesti ollut muuta tekemistä kuin opiskella SPF:ää, DKIM:ää ja DMARC:ia. Nämä ovat sähköpostin lähettäjien keinoja tarjota viestien autentikointia näiden lähettämille viesteille, jotta roskapostisuodattimet voivat havaita väärennösyritykset. SPF ja DKIM ovat hieman vanhempia ja vakiintuneempia,DMARC:in ollessa uudempi tapa julkaista domainin politiikka pohjautuen kahteen edelliseen. Yhdessä nämä menetelmät tarjoavat yrityksille keinoja suojata brändejään uhkatoimijoiden väärentämiltä sähköposteilta.
Löysin mielenkiintoisen tutkimusartikkelin, jonka ovat kirjoittaneet Hang Hu ja Gang Wang Virginia Techistä, otsikolla End-to-End Measurements of Email Spoofing Attacks.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
